[
  {
    "belong": "问题1",
    "list": [
      {
        "question": "1. どうぞお【先】にお入りください。",
        "answerA": "A.さけ",
        "answerB": "B.さき",
        "answerC": "C.ざき",
        "answerD": "D.さぎ",
        "right": "B",
        "analyze": "解析：先(さき)"
      },
      {
        "question": "2. りょうりは【十分】よういしましたか。",
        "answerA": "A.じゅうふん",
        "answerB": "B.じっぷん",
        "answerC": "C.じゅうぶん",
        "answerD": "D.じゅぶん",
        "right": "C",
        "analyze": "解析：十分(じゅうぶん)：十分，充分，足够，充裕"
      },
      {
        "question": "3. にわの【東】にいけがあります。",
        "answerA": "A.みなみ",
        "answerB": "B.きた",
        "answerC": "C.にし",
        "answerD": "D.ひがし",
        "right": "D",
        "analyze": "解析：東(ひがし)，东，东方。（東方。）"
      },
      {
        "question": "4. かみが【長く】なりました。",
        "answerA": "A.ながく",
        "answerB": "B.なげく",
        "answerC": "C.みじかく",
        "answerD": "D.みずかく",
        "right": "A",
        "analyze": "解析：長く(ながく)：长(时间)"
      },
      {
        "question": "5. ぎんこうは花やと本やの【間】にあります。",
        "answerA": "A.あえだ",
        "answerB": "B.あいだ",
        "answerC": "C.がん",
        "answerD": "D.かん",
        "right": "B",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "6. どんな【会社】ではたらいていますか。",
        "answerA": "A.かえじゃ",
        "answerB": "B.かいじゃ",
        "answerC": "C.がいしゃ",
        "answerD": "D.かいしゃ",
        "right": "D",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "7. きょうの【午後】はあめがふるでしょう。",
        "answerA": "A.ごご",
        "answerB": "B.ここ",
        "answerC": "C.ごこ",
        "answerD": "D.こご",
        "right": "A",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "8. 【耳】がいたいのでおいしゃさんに行きました。",
        "answerA": "A.あたま",
        "answerB": "B.め",
        "answerC": "C.みみ",
        "answerD": "D.はな",
        "right": "C",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "9. これは【八百】円です。",
        "answerA": "A.はっひゃく",
        "answerB": "B.はっぴゃく",
        "answerC": "C.はちひゃく",
        "answerD": "D.はちぴゃく",
        "right": "B",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "10. きのう【魚】を食べました。",
        "answerA": "A.さぐな",
        "answerB": "B.ざかな",
        "answerC": "C.さがな",
        "answerD": "D.さかな",
        "right": "D",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "11. 【夕食】はレストランに行きましょう。",
        "answerA": "A.ゆじょく",
        "answerB": "B.ゆしょく",
        "answerC": "C.ゆうしょく",
        "answerD": "D.ゆうじょく",
        "right": "C",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "12. 【あなうんさー】がニュースを読んでいます。",
        "answerA": "A.アナワンサー",
        "answerB": "B.アナウンサー",
        "answerC": "C.アメウンサー",
        "answerD": "D.アナワソサー",
        "right": "B",
        "analyze": "解析："
      }
    ]
  },
  {
    "belong": "问题2",
    "list:": [
      {
        "question": "13. わたしの【ちち】は６０さいです。",
        "answerA": "A.火",
        "answerB": "B.父",
        "answerC": "C.母",
        "answerD": "D.丹",
        "right": "B",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "14. 【だいがく】に行って先生になりたいです。",
        "answerA": "A.犬字",
        "answerB": "B.犬学",
        "answerC": "C.大字",
        "answerD": "D.大学",
        "right": "D",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "15. ともだちとおんがくを【きい】ています。",
        "answerA": "A.間",
        "answerB": "B.聞",
        "answerC": "C.闇",
        "answerD": "D.開",
        "right": "B",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "16. あたらしいふくを【かい】ます。",
        "answerA": "A.買い",
        "answerB": "B.賈い",
        "answerC": "C.員い",
        "answerD": "D.賣い",
        "right": "A",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "17. きょうは【てんき】がいいです。",
        "answerA": "A.天氣",
        "answerB": "B.夫氣",
        "answerC": "C.天気",
        "answerD": "D.夫気",
        "right": "C",
        "analyze": "解析："
      },
      {
        "question": "18. ワンさんからおもしろい【はなし】をききました。",
        "answerA": "A.論",
        "answerB": "B.詣",
        "answerC": "C.語",
        "answerD": "D.話",
        "right": "D",
        "analyze": "解析："
      }
    ]
  }
]